西班牙警方突擊搜查加泰羅尼亞地方政府多個辦公室

西班牙警方突然搜查加泰羅尼亞地方政府數個部門，包括經濟、對外及地區首長辦公室。

為了阻止加泰羅尼亞下月一日舉行獨立公投，馬德里政府又搜查多間速遞公司，沒收一批同公投有關的物品，包括大批選票；又宣布接管地方公共財政資金，包括支付基本服務以及向公務員支薪等。

自治區政府批評做法史無前例，不負責任，將導致行政崩潰，他們已入稟最高法院挑戰。但法院表示，在作出裁決前無法頒令暫緩執行。

叫中央政府嘅都冇個好

其實班政棍有冇諗過
就係因為佢哋嘅弱智反獨強硬鎮壓
所以先至搞成依家咁多人支持獨立？

咁落去加泰羅尼亞實成功獨立

所以加泰政府根本樂見其成
你越搞只會越柒

馬德里點都唔敢開槍掛， 假假地都歐盟成員國

而家應該談判
警察，財政權全歸自治政府
再成立保安部隊

會唔會搞到武裝衝突

西班牙唔敢, 話晒都係歐盟成員國
你估支那共產黨咩

共青團民調支持港獨

但加泰獨立有冇外國勢力支持?

冇軍火冇外國勢力冇得爭取獨立嗰啲人去晒邊？

蘇格蘭獨立公投 英國政府都唔會阻止佢
反而開條件拉票 結果55%反對
英國佬管治就係唔同

同689、何妖一樣，不怕神一樣既對手....

學下英政府咁，咪由你蘇獨公投囉，結果無人支持

英國佬玩政治的確高幾班

無人支持
蘇格蘭公投 隔一兩年就會聽一次
之前英國政府唔知簽左幾多不平等條約
先至可以氹得掂
但係英國脫歐後
蘇格蘭又蘊釀公投 而真係搞得成 而英國脫歐又傾唔掂數
好大機會成功

蘇格蘭公投 你唔好理佢失敗幾多N次
只要成功一次 英國政府就永遠失去蘇格蘭

西班牙做法 你可以話佢太強硬 激起衝突
但另一方面 佢唔洗比班支持獨立人士牽住個鼻走

真係比加泰羅尼亞搞獨立公投
唔理個公投合唔合法 都會令到西班牙政府承受極大壓力

民心無左 可以諗下日後慢慢修補
但領土無左 就可能永遠都無左

加泰都未獨立

拿...我無話正唔正確呀
只係從現實角度去睇西班牙呢單野

馬德里政府肯定係咁諗，有權用盡阻止加泰搞公投

而家要留意加泰用咩方法應對

無..只可以繼續用宣傳攻勢
始終而家西班牙政府採取既行動已經等同表左態
佢地係唔會同意搞乜野獨立公投
為左阻止公投 可以去到好盡
除非有歐美大國出手搞顏色革命
否則 無乜路可以行

加泰獨立
至少起碼一條心
又愛西力，又無左隊右隊
人夠團結
香港？？

係一條心 不過係一條私心

其實加泰搞呢個公投, 有冇認受性??

如果無認受性, 只會好似 之前香港既五區公投咁, 市民投完, 西班牙政府唔承認
結果都無任何野改變到

因為加泰要真正獨立, 必須要西班牙政府/軍隊 完全撤出加泰, 先算係真正獨立

西班牙政府已經講過
話佢地無法理基礎搞公投

但係當公投結果過半 甚至係大比數讚成
西班牙政府就會去到一個複雜局面
而獨立人士可以此結果向西班牙政府施加壓力
甚至單方面宣告獨立都不出為奇
始終 只要有一兩個大國可以壓制住西班牙政府
令佢地唔可以用武力解決問題
只能循政治層面解決
咁加泰羅尼亞獨立 就會成真

再者 西班牙算係民主制度國家
好難相信國內會支持武力壓制加泰羅尼亞
所以 而家西班牙用權力壓制
已經係佢地現時可用最大 亦係最後手段
亦都係去到 甚至已經踩住西班牙人民接受底線

ok 我講得亂左少少 我係加泰人 基本上一出世就比馬德里果面歧視 啊爺成日都講以前政府點樣打壓佢地 所以我好憎西班牙政府,馬德里 佢仲講過好耐以前既皇馬會捉巴塞球員既屋企人/老婆威脅佢地 又殺我地好多人 又要我地交好多好多稅
其實個情況有少少似你地唔鐘意共產黨 不過我地既種族仇恨係比你地深好多好多

似共產黨d抗日神劇多d

想問去icac報案告何君堯要準備乜?

點解歐盟好似無咩講野?

高幾班?你睇下脫歐咩環境

你係咪唔識爭取兩個字點解啊